沙展張家輝涉撻朵逼按摩院減價出讓

2018年10月04日

沙展張家輝涉撻朵逼按摩院減價出讓

【本報訊】警隊雜項調查小隊一名警長涉替一名女子出頭，向按摩院女店東撻朵，逼對方退還頂手費的5,000元定金，或減價將按摩院出讓，帶同事巡查時更威脅女店東：「你仲做呀？我搞你㗎！」警長被控兩項公職人員行為失當罪受審。

被告張家輝（51歲，圖）案發時駐守九龍城分區雜項調查小隊，職責包括巡查按摩院及放蛇。兩項公職人員行為失當罪指他於2014年3月18日休班期間，向女事主廖秀麗表露警員身份及施壓；另於同年7月4日及25日，威脅若廖繼續經營該按摩院，便會騷擾廖。

2009年來港的廖供稱，2013年10月尾在九龍城打鼓嶺道開設沐足店「樂足樂」，翌年2月放盤出讓店舖。後來一名叫王傳蘭的女子來問價，3月6日落實頂手費12.8萬元，王先付5,000元定金。雙方並簽訂協議，講明王若反悔會遭殺定。

查牌時恐嚇「我搞你㗎」

廖指，翌日王嫌貴反口，要求退定或減價，廖拒絕，二人爭吵。她指王稱妹夫做政府工，「認識很多差人」，恐嚇她若不答應，便要「搞到我舖頭開唔落去」。

控方開案指，同月18日晚，被告休班時到廖的按摩院，要廖退定或減價讓王頂手，否則不要在九龍城繼續經營按摩院。廖質問被告與王是甚麼關係及為何幫王出頭，被告自言是警察，並展示警察證件。

至7月25日晚上9時，被告與同事到該店例行查牌，其間被告向廖稱「你仲做呀？我搞你㗎！」同樣事情在7月4日也曾發生。兩個月後，被告和同袍到店放蛇，指該店違例，未領牌照下替異性顧客全身按摩。

廉署調查顯示，被告毋須參與有關足浴店的調查工作或處理金錢糾紛，亦從未被指派在公餘時間到任何足浴店執行職務。2015年10月被告被捕，警誡下承認因公務認識廖，但否認識王。

案件編號：DCCC1024/17
■記者蔡少玲

上一則
上一則
被質疑警車內拳打死者 警：唔想答

下一則
下一則
內地人趁長假湧港親親大自然 塔門有難大媽浮潛玩海膽